登革熱擴散 長洲今全島滅蚊 專家憂變風土病

2018年08月27日

登革熱擴散 長洲今全島滅蚊
專家憂變風土病

食環署人員穿上保護衣，在長洲一帶山坡及草叢噴滅蚊劑。

【本報訊】本地登革熱肆虐，今年至今錄得26宗確診個案，打破歷年紀錄。現時個案主要來自兩個感染源頭，第一源頭獅子山郊野公園已封閉，另一源頭長洲則要靠滅蚊截斷感染。政務司司長張建宗表示，食環署今日起會到長洲所有學校全面滅蚊，準備9月3日新學年開學；整體滅蚊工作將擴展至全島滅蚊。

記者：嚴敏慧

本港昨日未有新增登革熱個案，但長洲登革熱個案已增至9宗（7人居長洲，2人曾到長洲），佔全港感染數字逾三成，當中兩名患者曾到訪長洲，其餘則為長洲居民，患者足迹遍佈長洲各處，包括山邊路、贊端路、花屏路、新興街、龍仔村等。登革熱個案持續上升，食環署連日派員到島上滅蚊，昨早10時許，有食環署外判工人穿全身保護衣，於長洲雅寧苑附近山坡及草叢噴灑滅蚊劑，其中包括居民進出屋邨的一條斜路。

居民指曾有蚊群入屋

雅寧苑住戶羅太表示，屋邨蚊患向來嚴重，在單車停泊處取單車時，經常有蚊子在頭上盤旋；在家中打開窗戶時，亦曾有大群蚊子飛進屋內。她稱，全家早已做足防蚊措施，如噴灑蚊怕水等。她又指，食環署近日加強滅蚊後，蚊子數量顯著減少，認為滅蚊行動有成效，希望政府可於長洲大規模滅蚊。

政務司司長張建宗昨早出席活動後強調，極度關注登革熱事件，強調有首宗本地個案後，政府高層每日都留意事態發展，亦清楚指示要盡一切努力全城滅蚊，特別是懷疑感染源頭如獅子山公園和長洲，重點全面滅蚊。他指有關部門周末在長洲所有營地加強滅蚊，今日會到長洲所有學校全面滅蚊，準備下周一開學。

他指長洲全島滅蚊的工作將不再限於確診患者的住所附近，即500米範圍內做滅蚊工作，會擴展到人煙稠密的民居，繼而再擴展至整個長洲。他認為，現在登革熱情況是受到控制，但不排除繼續有零星個案。

食肆大部份露天位置無人問津，生意多少受影響。

血液及血液腫瘤科醫生梁憲孫表示，現階段觀察本港登革熱疫情仍屬早期爆發，暫只有一種血清型的登革熱病毒傳入本港，目前疫情「唔係好危險」，但擔心隨着氣候暖化加劇，其他三型登革熱病毒也會流入，令香港與新加坡、馬來西亞、印尼一樣成為風土病，大幅增加出現重症登革熱風險。他強調，滅蚊工作必須靠政府做，但市民亦要有防蚊意識，除了噴蚊怕水，環境清潔也很重要。

上一則
上一則
歐鎧淳暗撐泳總委員兒子出賽 網民狂轟

下一則
下一則
學校讚食環反應快

學校讚食環反應快

碼頭人流稀少 商戶生意減半

劉小姐

book左房？

啲死蚊應該冚家剷

蚊貼之類既野又臭又無用

要徹底根除長洲既登革熱
只係得番呢個方法

到時會唔會唔俾成個島嘅人出入？

所以bill gate個研究真係偉人級研究黎

其實有無登革熱疫苗？

長州
狗也不屌

長洲狗咪撚出市區

動保撚去晒邊!!!!!!
d蚊蚊比人屠殺慘慘呀

停佢船啦，仲開船比d人走出黎

封島喇

馬達加斯加

揀馬達加斯加開始既真係勇者

割讓比深圳

全世界感染哂先進化隻病毒